{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_052131",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "공주 갑사 석가여래삼세불도 및 복장유물_1"
    },
    "text": "公州甲寺釈迦如来三世仏図及び服装遺物\\n\n忠清南道公州市鶏龍面甲沙路567-3、甲沙(中長里)\\n\n公州・甲寺大雄殿にいる仏画および腹蔵遺物で、不和は1730年(英祖6)ウィギョム(儀謙)が製作した。もともと霊山会相図、阿弥陀回想も(阿彌陀會上圖)、薬剤師(藥師)回想も三幅だったが、1998年薬剤師会常道を盗まれて二枚だけが残った。麻布に描いた彩色画であり、二枚すべて縦440cm以上、横280cm以上の大型作品だ。朝鮮後期の代表的な画僧(畵僧)ウィギョムをはじめとして振られた(採仁)、ドクミン(德敏)、ヒョグヮン(皛寬)、支援(智元)、ヘンジョン(幸宗)、ガクチョン(覺天)が共に描いた。まとまりのある構成と流麗な筆致、調和と、安定感のある色、精巧な装飾、仏像・菩薩像の描写が目立つ作品だ。顔料が剥がれて変色し、彩色をもう一跡があるが、原本を大きく変えはしなかった。ウィギョムは18世紀初めと半ばの全羅道(チョンラド)を中心に慶尚道、忠清道一帯で活躍した画僧で、通度寺のイムハンパ(任閑派)とともに18世紀の仏教花壇を導いた。筆遣いが神仙同じだとして''互選(毫仙)''と呼ばれ、ジョンスク(尊宿)という最高の称号を与えられたことがある。画記(畵記)、発願文などの記録を通じて知られた彼の作品は39件であり、現存する作品は21件30点にのぼる。そのうち三幅で構成されたサムセブルも(三世佛圖)は、この作品を含む''華厳寺大雄殿サムシンブルテン''と''雲興寺釈迦サムセブルも''だけだ。当代の不和を代表する傑作で,ウィギョムの全盛期の画風を見せてくれる。18世紀の仏画の中で比較的早い時期に造成され、長さ4mを超えるサムセブルも大型3幅は朝鮮後期をひっくるめてもあまりない。画質も優れている。三世仏道とともに奉安された腹蔵遺物では三世仏道の制作年代、制作者、シジュジャなどを知ることができる発願文をはじめとしてボクジャンナン(腹藏囊;服装ポケット)、フリョントン、東京(銅鏡)、筆写陀羅尼、戦績(典籍;書冊)などがある。2007年10月30日、忠清南道有形文化財に指定された後、2010年4月23日、宝物に格上げ指定された。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏画はいつ作成されましたか？",
            "answer": "この仏画は1730年（英祖6）に製作されました。"
        },
        {
            "question": "この仏画はどこで見ることができますか？",
            "answer": "この仏画は公州市の甲寺大雄殿で見ることができます。"
        },
        {
            "question": "この仏画は何枚で構成されていますか？",
            "answer": "元々は霊山会相図、阿弥陀回想も、薬剤師回想もの三幅だったが、現在は薬剤師回想を盗まれて二枚だけが残っています。"
        },
        {
            "question": "この仏画の特徴は何ですか？",
            "answer": "この仏画はまとまりのある構成と流麗な筆致、調和と安定感のある色、精巧な装飾、仏像・菩薩像の描写が目立つ作品です。"
        },
        {
            "question": "この仏画の作者は誰ですか？",
            "answer": "この仏画は画僧ウィギョムをはじめとする複数の画僧が共に描いた作品です。"
        },
        {
            "question": "この仏画は他の作品と比べて何が特別ですか？",
            "answer": "この仏画は朝鮮後期の代表的な画僧たちが共に描いた傑作であり、ウィギョムの全盛期の画風が見られる点が特別です。"
        },
        {
            "question": "この仏画の保存状態はどうですか？",
            "answer": "この仏画は顔料が剥がれて変色しており、彩色にも一部劣化が見られますが、大きな変化はありません。"
        },
        {
            "question": "この仏画以外にどのような作品がありますか？",
            "answer": "ウィギョムの作品は合計39件あり、そのうち21件30点が現存しています。"
        },
        {
            "question": "この仏画に関連する遺物はありますか？",
            "answer": "この仏画と一緒に奉安された腹蔵遺物には、制作年代や制作者を知ることができる発願文や、服装ポケット、フリョントン、銅鏡、筆写陀羅尼、典籍などがあります。"
        },
        {
            "question": "この仏画は何年に宝物に指定されましたか？",
            "answer": "この仏画は2010年4月23日に宝物に格上げ指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 671,
        "QA": 448
    }
}